(商科人請入) 擠提攻擊討論

今日見唔同post都有巴打提到呼籲公眾提款引發擠提，不如集中討論認真下可行性? 我對經濟認識唔多，以下係我嘅理解，希望巴打們補充

《金融數據月報》

1. 根據《流通貨幣》3月數據, [認可機構持有的法定紙幣及硬幣] 為26,097百萬，代表一百萬人每人由銀行提款26,097，銀行現金就會清空?
2. 根據《流通貨幣》3月數據, [認可機構持有的法定紙幣及硬幣] 加 [由公眾持有的法定紙幣及硬幣] 等於 26,097百萬 + 484,487百萬 = 510,584百萬。但根據《貨幣統計數字 》3月數據, [流通紙幣及硬幣] 為505,974百萬。 銀行現金+公眾現金 唔等於 流通現金?
3. 假設銀行港元現金為零，但仍存有外幣現金及債券等，銀行會否即時宣告破產?
4. 假設銀行港元/外幣現金為零，但仍存有債券，銀行會否即時宣告破產?

《香港存款保障委員會》

5. 香港有五十萬港元存款保障，代表銀行破產後由香港政府支付最高五十萬元補償，所以大量銀行可以間接削減政府庫房儲備?

《本財政年度首個月（即截至二零一九年四月三十日）的財務狀況》

6. 四月底政府財政儲備為1,176,510.3百萬， 而《金融數據月報》{銀行體系統計數字} 所有認可機構的客戶存款 為13,741,978.385百萬，遠高於政府儲備，所以最理想情況下能利用存款保障淘空庫房，使政府破產?

綜合
7. 擠提攻擊應以銀行/政府為攻擊目標? 應主張 提取銀行所有存款 抑或 利用存款保障等政府賠償?
8. 呼籲公眾提款是否犯法?
9. 擠提攻擊能否有效迫使臨奠撤回惡法?
10. 擠提攻擊對中國/外國有否影響?

冇人討論?

IT狗搭唔到咀，睇到push下，有興趣

噚日遊行完真係令人好不安
覺得香港好無前途
依家仲發現連燈有好多人諗住用財技去做抗爭
真係諗起都驚驚地
不由自主去咗ATM撳咗1萬蚊砸袋傍身
吖今日有成100萬人遊行
人人都好似我咁，銀行咪好大鑊
呢個世界有樣嘢叫擠提

學術討論
可以google 下以前新聞
HKMA係會做last resort 要一下子搞晒咁多間銀行先會有用？

AL Econ 撚 留俾其他高材生解答

推

我都覺要係唔同方面搞鳩個政府
等佢周身蟻 唔知處理邊樣先

似乎提走一間銀行存款5%就已經好嚴重？

以前讀書阿sir話香港reserve ratio 係25% 左右

只要反修例者提款量足以影響銀行正常運作，支持修例者都會被迫加入擠提行列，否則存款就會化為烏有
所以擠提攻擊係影響力巨大，而且非常安全嘅計劃
有冇多啲有相關知識嘅巴打幫手睇下

留名學野

用英文bank run可能容易啲理解，多數係出於市民對個別銀行現金儲備有擔心，所以狗衝去攞返哂現金
以下假設所有反修例人士提哂自己啲錢而又唔怕南亞佬係tm附近護送佢地
1. 如果並非銀行管理有問題，就算銀行唔夠現金，都可以係銀行體系入面借到錢渡過緊張期

2. 由於銀行係too big to fail，未免影響經濟同自己生意，政府金管局、大商家到時一定會存錢入去托住個儲備現金（唔係送錢俾銀行，係存錢），如果市面唔夠現金，金管局可以用外匯基金印，而且金管局有責任同能力去泵錢俾銀行，可以參考
大商家支持可參考08年東x銀行事件

3. 支持修例嘅人都可以號召去存錢托儲備金，不過上面都講過金管局一個都夠做

結論：有多啲創意想法係好事

無，唔洗唸
無翻一百幾廿億都唔會整得爆hsbc 同 bochk

純學術討論，呢個行為要令到銀行破產既機會好微

香港唔係睇required reserve ratio架
你阿sir 9up

atm好似要去櫃檯，應該會等解款車嚟
所以對銀行/香港經濟都唔會有實質影響

金管局mouse click兩下已經抵銷哂你們排隊提錢的努力

咁總有一定資產水平去support?

無需要搞尻其他銀行

不斷針對中資做就得，雖然其他銀行最後都會用拆息價借俾佢，但係肯定息口會高d, 息口多少少，中資借貸成本增加，已經係好有效打擊到佢地

商科人，半個會計佬，我對銀行運作認識唔大，我只用常理推斷。
可以先集中於所有中資銀行先。但中資銀行應該主要服務大機構，大陸人，當中有幾多個香港人又願意參加今次行動呢？
冇記錯香港銀行間應該有d機制當出現大部份資金離開時可以向其他銀行借錢。對現金只佔銀行的極少部份總金錢, 有冇類似的機制呢？我唔肯定。
可行性唔大，但都係不合作運勳之一來的，應唔應該推唔推我不評論。

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬